【香港大鑊】獨立關稅區地位勢危 陸頌雄：毋須美國施捨恩賜

美中經濟與安全審查委員會本周三發佈年度報告，建議美國商務部考慮將香港和中國內地視為同一個關稅區域，限制潛在軍用化的高科技輸港，以免影響美國利益。多名建制派議員今日在立法會回應事件，工聯會立法會議會陸頌雄批評事件是「政治訛詐」，又認為今次事件反映在港的自決派和港獨派有美國勢力撐腰，損害香港利益。
陸頌雄形容美國國會的所謂意見是「政治訛詐」的操作，搬弄是非，抹黑香港，破壞行之有效的一國兩制。對於美國國會提出民族黨和馬凱的例子，陸反駁，特區政府取締民族黨是依法辦事，與自由、自治問題無關；而馬凱事件則根據出入境政策，證明美方是抹黑香港。
他又指，美方提出將香港和中國內地視為同一個關稅區域，是中美貿易戰的一部分，目的是壓制中國，強調香港作為獨立關稅區，是建基於《基本法》，是國際認可，毋須由美國施捨和恩賜。他指，美國政府不應為港獨的嘍囉犧牲在港的利益，又認為今次事件反映在港的自決派和港獨派有美國勢力的撐腰，並批評民主派的回應恐嚇香港人。
行政會議成員兼經民聯議員林健鋒指，有人建議將香港和中國內地視為同一個關稅區域，是「火上加油」、「唯恐天下不亂」，認為香港是全世界最自由的經濟體，批評是別有用心的人，提出損人不利己的建議，斥提出的人要不是無常識，要不就是想煽風點火。他又反駁報告中對香港言論自由的憂慮，認為是與事實不符，強調香港按《基本法》落實一國兩制，並依法享有言論自由，指外國政府不應介入香港事務。
民建聯葛珮帆則指，若美國採取單邊主義，加強科技出口管控政策，會拖慢人類整體科技發展，同時會激發其他技術相對落後的國家在科研上發奮圖强，認為做法損人又不利己。她形容，「欲加之罪何患無辭」，斥美國千方百計遏制中國的社會經濟和科技發展，甚至不惜以抺黑及打擊香港以制衡中國，又批評反對派議員為虎作倀，附和美國的一派胡言。

70個議員，最撚廢一定係呢條友

做乜咁多野講 反正都無乜著數 理得人美帝

好啊 加持
請你們大大力屌 關係法 無鳩用垃圾plz

利申: 衰極都仲有本BNO

條友真心蠢撚黎

100%支持

咁幾時召集廢老團去花園道抗議呀

強調香港作為獨立關稅區，是建基於《基本法》，是國際認可，毋須由美國施捨和恩賜。

而家就係唔認可你囉戇鳩

美國=國際

平時：香港係中國一部分
依家： Hong Kong is not China

國際認可嘅話你唔使咁驚啦

係呀係呀，快d取消左佢，唔洗人地施捨 on9仔

//是建基於《基本法》//

咁人地取消香港關係法洗乜你隻跳樑小丑係到說三道四
你咪繼續攬住本基本法去大灣區尋找機遇囉
美國國會既行為係美國內政，不容香港議會干預

冇人識嘅功能組別議員

問過蔣麗芸未

呢幾日好正 呢住呢班人又要威又要帶頭盔咁
個個口吻都唔一樣
等Trump 出埋聲 繼續發大佢

自古以來香港就係單獨關稅區

今次撐你喇 gogogo

毋須美國施捨恩賜

用乜撚美帝Facebook

[red]民建聯葛珮帆則指，若美國採取單邊主義，加強科技出口管控政策，會拖慢人類整體科技發展，同時會激發其他技術相對落後的國家在科研上發奮圖强，認為做法損人又不利己。]

中国咪可以變羸国lor

痴線，改自己國內policy都變干預你內政，明明依家係你干預人哋內政

根本92年美國通過美國關係法就係幫香港做擔保
話畀全世界知美國拍心口 唔信香港都要信美國
之後人地先開始信香港會同支那唔一樣 可以keep住
香港建制班友而家就真係狐假虎威
似足啲二世祖拎住老豆啲錢就當正自己真係有錢

無錯，你陸生作為一個支那人

應該馬上以Legislator身份電郵白宮/Tweet Realdonaldtrump要求美國馬上取消關係法，咁美國先會停止干預香港內政

國際認同 = 巴基斯坦，塔吉克，赤道幾內亞

咁咪岩囉
成日話美國係敵人
人地不利己你咪由得人
做咩成日出聲提人

美國會報告建議英國 歐盟及台灣一齊審核香港基本法 言論及新聞自由

美國唔認可=國際都唔會認可

強調香港作為獨立關稅區，是建基於《基本法》

屌你 豬隊友

其實班傻閪知唔知自己講d野好on9....:
美國出聲呀....好心摺撚埋咪衝出黎柒喇

基本法夠建基於中英聯合聲明啦，但聲明廢左喇喎

邊有得咁

fake news.gif

係歷史文件 已冇實際作用

唔係口交部講嘅咩

英國就冇牙老虎啫 美國唔係正義超人喎
唔郁你？

美國關稅點定原來唔係睇美國法律而係睇基本法，學到嘢

搵唔個POST嘅，好想支持

唔信
點會懲罰香港

腥講最需要呢啲真心膠噃
腥講有今日，多撚謝藍絲帶、五毛

有呢班人我就放心晒

美國：好，成全你

越玩越大

仲未識死

On鳩之中你都算冠軍

駛鬼你美帝施捨
緊係一條心共赴國難啦

淫濺聯， 工賊會， 經期亂 鼓吹港獨

唔知真傻定假懵
不過點都好過假博士林奠呢類假愛支者
最好帶起頭帶動所有愛支派大團結
一齊反香港關係法

啲狗出晒嚟吠，好緊張咁喎
但你哋主人係咪咁諗

來來來，大家一齊支持取消關係法

支持

如果挑動倒五毛水軍去twitter「反美反關係法」就好玩

個page去到思覺失調境界 以為中國主導緊貿易戰
中國唔怕貿易戰 唔洗話美國 砸自己的腳 咪由佢砸
唔洗而家突然中日友好 天安門唔洗突然插南京大屠殺仇國國旗 喪權辱國都做

邊撚個來 冇人識你

而家班狗官同班奴才議員好似仲未知侵侵套路
好似仲未識死咁，成撚日諗住大番人轉頭
以為仲係以前咁好恰？

助攻

傻鳩

Come on James
咪係到走住黎屌喇，夠薑就直接twitter同Donald Trump講

係啊！吹啊！

可以選到呢班撚屌出黎香港人都幾好撚野

搵人同trump講話香港有議員睇唔起佢地美國

笑撚死 美國要玩死支那都得 何況香港竟然咁大口氣

基本法現代免死金牌 美國都要買你怕啦今鋪

條撚樣功能組別自動當選架喎

㩒入去十個有八個都五毛假ac黎，剩低兩個廢中真心膠，成班收支共錢係度圍爐其實有咩作用

條友讀屎片係咁上下

他曾就讀中華基督教會何福堂書院以及於香港專業進修學校修讀社會工作高級文憑。之後再進一步修讀香港公開大學社會科學課程

拖慢人類科技發展

點解我覺得係曲 其實係咪民族黨有臥底喺入面

怕你咩USA，顧掂你啲校園槍擊先啦
我地背後有強大嘅祖國，仲有地上最強遼寧艦 ，陸上最快殲20
洗怕你

將d口號炒埋一碟就講出黎
佢知唔知自己講緊咩嫁

人類科技發展主要靠歐美日台

支那同香港只係寄生蟲享受同抄襲人地科技

班廠佬主要嘅單係咩地區呢？

唔駛人施捨咁把炮？

工聯會

成班建制派喺度公然挑戰中央紅線
喺度搞港獨

啱啱想講，呢段笑爆，發奮圖强...
拖慢人類整體科技發展...

某國大規模科技偷竊、論文做假、國家補貼生產廢文就真係
拖慢人類整體科技發展喇

習帝都未出聲,你乜水?
想教習帝做野?
人黎,快d mark 低佢個名

推

你on9，明明係基本法保障，林鄭話既

支持一國一制收垃圾會班垃圾皮

真係唔怕神一般的對手 只怕豬系一樣的隊友

去到今時今日仲唔知trump係講得出做得到

人地美國緊係諗過度過對自己有利先會講呢d野出黎

連我國口交部都大唔到人地 係算老幾

驚閪咩 股市大升sor

保皇黨既果然都係智將

HKG報唔知點解好曲線feel 明明佢係真心膠

好撚有自信咁曲到圓

屌垃圾老中坑水平

下一步睇嚟要支持中國強大,無需世貿施捨

台灣+玻仔已經ready做新一代紐倫港

只要有人俾錢起泰國運河,坡仔就收得皮

取消喇反正都係

仲衰過中學生通識卷答案

成班智將出少句聲啦

班建制派出聲想香港攬炒，邊個最開心?

有吉士，要貫徹始終

USA USA USA .....

佢邊識英文呀
不過寄中文都得

顛覆常識

真係痴鳩線

google微軟apple都簡台玻做亞太base
除左地理 人/科技/文化都好重要

廣告都有教啦，一切源於基本法

聯合聲明係歷史文件

你可以SEND比侵侵送佢一程

林鄭今次玩大左，香港一直在中美兩國游走，靈活變通中賺錢

現在一味靠大陸，有排補獲

其實，佢講乜鳩？

令小國發奮圖強，竟然係損人不利己？

即係小國唔發奮圖強先好？

食住樹皮反美帝國主義

香港最大果個都係咁講呀

你當直選個班賣港賊透明?

習總: 唔該你地班人唔好再出聲當幫忙.

仲有大把老野成車去投班仆街啦

所以咪話國際大都會都咁撚多盲毛咪好撚野

國際應該無人知基本法， 係美國話ok，其他人先跟住話ok

G持

呢種保皇黨先值得欣賞
言行一致
又有利焦土
中國斌之流先係養唔熟嘅走狗
一有啲依郁就做逃兵

重唔識死呀
冇左關係法 香港所有野都返唔到轉頭

阿爺都未比指示就咁快衝出黎柒 位邊係咁上

習總瀨哂屎

繼續呀唔好停呀 睇下藍絲生意佬愛國愛港定愛錢多d

你本基本法話你係獨立關稅區就係架喇
要人地認先得架